`needs-restarting` просматривает запущенные процессы и пытается обнаружить те из них, которые используют файлы из пакетов, обновленных после запуска данного процесса. Этот утилита сообщает о таких процессах. В большинстве случаев процесс должен пережить обновление своих бинарников и используемых библиотек, не требуя перезапуска для корректной работы. Однако есть особые случаи, когда это не так. Кроме того, процессы часто нуждаются в перезапуске для отражения обновлений безопасности.

# СИНТАКСИС

	dnf needs-restarting [-u] [-r] [-s]
	
# ПАРАМЕТРЫ

- `-u, --useronly` - Рассматривать только процессы, принадлежащие текущему пользователю.
- `-r, --reboothint` - Сообщать только о том, требуется ли перезагрузка (код выхода 1) или нет (код выхода 0).
- `-s, --services` - Вывести список только затронутых служб systemd.

# КОНФИГУРАЦИЯ

	/etc/dnf/plugins/needs-restarting.d/
	/etc/dnf/plugins/needs-restarting.d/pkgname.conf
	
Пакеты могут быть добавлены в `needs-restarting` с помощью файлов conf в директории конфигураций. Конфигурационные файлы должны иметь расширение .conf, иначе они будут проигнорированы. В каждом файле разрешено добавлять более одного пакета (по одному пакету на строку), хотя рекомендуется использовать один файл для каждого пакета.

	echo «dwm» > /etc/dnf/plugins/needs-restarting.d/dwm.conf
